點解游極都返唔到上岸？認識離岸流

間中會見到有新聞報道有泳客喺岸邊游水體力不支遇溺，點解明明咁近岸邊都會浸親？
原來海浪衝上岸之後失去勢能而會返回海入邊，但因為後浪推前浪
剛衝上岸嘅海水會積聚喺岸邊，大量嘅海水會湧去比較深水嘅區域衝返入海
形成離岸嘅水流，足以將人推離岸邊
所以體力不支遇溺好大可能係因為遇上離岸流 無論你點游
強大嘅水流會繼續將你沖離岸邊

呢條片介紹咗點樣識別離岸流同佢哋有咩特徵

我都係而家先知 中小學教科書好似無講過

如果覺得游極都游唔埋岸，咁直接轉90度向左或者向右游會唔會快啲？

無錯

如果你對自己體力同技術有信心 可以向有白頭浪嘅方向游
如果唔係嘅話 咩都唔做浮喺水面直到離開離岸流嘅急流位最保險
因為離岸流只係會將你帶離岸邊 唔會捲你入海底

暗殺教室都有講過

正係識踩腳浮 咁咪死硬
唔識停係到 浮到

係個班人垃圾 連登仔徒手游出公海啦

千祈唔好高估自己一下爆力游 呢啲慢慢轉角度游仲好

English called RIP current?

rip tide／ rip current

小學生個陣抱著個水泡游到咁上下想返去 但就遇到呢個情況 好撚驚博哂老命都好似唔識郁好大陰影
老豆又自私自己游出公海

陳彥霖游唔番上岸會唔會因為咁？

推
有用

識唔識游背泳？面向天好似浮屍咁就自然浮到，呢個係最慳力嘅方法。如果淺水可以由自己沉底直到踩到底，再輕力彈自己上水面換氣，但限淺水同埋確定水底冇嘢。

唔識
正係識自由式同蛙式

老豆細個教我唔好亂踩水底 踩中海膽蠔殼就仆街

R.I.P. Current

長知識

所以僅你確定水底冇嘢，不過點都要好過浸死